[歷史建築欣賞]日本已不存在的西式建築

由於同時爆緊肝打緊其他post,呢篇主要係睇相

前言

由明治維新開始,日本就引進唔少西洋建築,並且同自身傳統建築風格結合,形成"大正建築"同"帝冠式"等風格.隨住明治開始西吞朝鮮,南食台灣,依兩款風格建築o係今日嘅日本,台灣,中國,韓國都有遺留...

例如
中華民國總統府

不過今次主要圍繞已經唔存在嘅建築,而且以人為拆卸嘅例子為主,因為打仗被破壞嘅為輔.

希望大家定時留言,留名同賜酒,畀啲動力我!

小弟另一個艱苦經營嘅post

lm

期待

希望大家唔好介意出post慢
搵相都要時間

支持

Lm

正評呀

想睇，留明

間桐家係唔係就係西式建築

連個姓都係西式 (意大利姓)

大審院

依家日本最高裁判所ge前身,以法國ge翻案法院(Cour de cassation)為模範,所以style都好法式...不過,依家講緊已經係第二代建築,第一代大審院其實似30年代民國果類傳統樣式屋頂加西式建築本身.

其實第一代係咁(因為建成時間o係甲午戰爭之前,當時日本政府財政都唔夠錢用)

小弟猜想巴黎司法宮[Palais de justice (Paris)]就係2代大審院廳舍ge參考對象

不過,因為東京曾遭受大轟炸關係,好多相片菲林等已經消失,所以相片唔多(仲要由唔同渠道左拼右拼),而2代大審院廳舍因為殘破(比較輕度)但因原本工程藍圖已消失不全,o係1974年拆卸,原址重建為最高裁判所.

其餘相片
東京控訴院的陪審法庭(PS:當時東京控訴院同大審院o係同一座大樓開工)
大審院的法庭

會面室
中央大堂
地下走廊
當年剩低ge藍圖

一下,其實當初為o左o係隔籬登開post討論清末民初ge西式建築,搵緊大理院(最高法院)時搵到大審院,所以都post少少呢座啟蒙建築
舊時航拍,位置就係現今人民大會堂

大理院復原模型(北京首都博物館藏)

控訴院"s"

依家日本ge高等裁判所,前身係同大審院一樣係<大日本帝國憲法>ge司法系統一部份,隨住果本憲法廢止並由<日本國憲法>取代,剩低ge控訴院廳舍只有兩座存世到今時今日.

長崎控訴院(o係原爆被毀)

廣島控訴院(o係原爆被毀)

東京控訴院(即係大審院,圖為戰後復修後狀態)

大阪控訴院(3代)
大阪控訴院(2代)

宮城控訴院

兩座倖存ge分別係札幌控訴院同名古屋控訴院

今日係札幌資料館

今日係名古屋市市政資料館

留名先

明治宮殿

今日皇居內ge天皇御所,係天皇由京都搬到東京時ge第二代建築,有現代建築簡潔ge外觀,同傳統ge屋頂及內籠...不過,第一代ge天皇御所就o岩o岩相反,明治天皇由京都搬到江戶城,實行西化政策ge天皇,並冇o係座前德川大宅度整座歐式大屋(但個office就係西式),而係營造一個外殼日式,內膽西式ge"明治宮殿",不過o係東京大轟炸時被波及燒燬.

明治宮殿前身係江戶城西之丸

明治宮殿同宮內府廳舍

傳統ge外表(正殿,車廊,中庭,豐明殿)同埋西化ge室內裝潢

車廊

謁見天皇ge正殿

係天皇演講同加冕ge地方

豐明殿ge宴會廳
豐明殿ge千種廳
豐明殿ge桐廳

中庭

而處理皇室事務ge宮內省office就係外觀都西式

由大手門望到宮內省office係白牆紅瓦
今日ge宮內廳

識睇日文可以睇埋呢個

次次post都搞到冇覺好瞓

港督府

但仲存在
半

留名 其實東京邊度多西式建築？

講起就想參觀赤坂離宮

留名學野

諗緊好唔好介紹左日本國外果d先...大家想點???

因為時間關係,先將要介紹ge建築,由日本本土跳到朝鮮半島,因為明治宮殿落成後一段日子,就到大韓帝國被大日本帝國吞併,純粹就下時間線,先介紹在韓ge日治時代西式建築,同樣以已消失ge建築行先.

朝鮮總督府

如果o係19年前去漢城,大家仲可以見到呢幢宏偉ge建築,但依家就好似係景福宮內,影都唔見,至於點解被拆,原因係:
1.日治建築代表之首
2.復建景福宮
所以1995年就拆到渣都冇啦!

朝鮮總督府廳舍的首任建築顧問係德國人Georgede Lalande,之後由出差台灣多時ge野村一郎接手,而呢座野起o係皇宮,唔係為左破皇氣仲為左咩呢?btw,唔係討論要點就唔多講啦!睇相!

當初design方案
最終
日治時代,府前座光化門都搬走埋
南韓時期成為博物館

雖然個人座building好靚,但睇埋周圍環境,就算你唔係班泡棻廢老嫌佢篤眼篤鼻,都覺得有d...

see
咁睇好似冇問題
但身後ge勤政殿: Hey!Hey! I'm Here!!!

o係拆同唔拆之間,本來有方案係成幢搬走,但因為太貴作罷,所以就成座揼碎哂

總督府消失後,景福宮重建

而唯一遺存就o係天安市獨立紀念館
穹頂個尖sosad

同時冇埋ge就係一座附屬博物館

雖然本體冇左,但日本愛媛縣廳舍...
根本係朝鮮總督府JR

關於日治京城府改造計劃

diu唔係要我又單機推下嘛

呢啲模型唔知係邊到有得買呢

呢個先岩

幫推
巴打繼續寫

Push

冇記錯真係有但唔知仲有冇得賣

有link

唔夠權限睇佢價格
不過我見佢其他都要成叉野
有個凡爾賽宮陣檯頭威過你神檯拜關二哥

幫你唔到sorry
btw北京首都博物館有呢座

另外如果對清末民初嘅北京建築(華洋結合或純粹西式)有興趣
可以睇"北京近代建築史"(中央圖書館有得借)
清末有好多幾靚嘅西式建築

留名強post

朝鮮道廳

雖然朝鮮總督府逃唔過畀方丈拆ge命運,相比之下其他政府建築物就"好運"少少,逃唔過韓戰戰火,好彩ge有相片同實物存世,唔好彩都相又冇,本體就可能被金家軍或美帝軍ge炮火化為灰燼

保留至今ge有:

慶尚南道廳,今日係釜山東亞大學ge博物館

位於大田ge忠清南道廳就2012年改為博物館

舊look

其他就只有相(可能我搵唔到only )
京畿道廳

平安北道廳
平安南道廳
咸鏡北道廳

下一節,睇埋日本o係朝鮮起ge火車站後會先返到日本先,但唔代表在韓建築篇完結

每次post一次就唔夠瞓

去明治村睇

19世紀啲建築真係靚到痴線
而家
識野既會覺得新建築起得好少家

agger

咩叫少家？

朝鮮半島的火車站(南韓)

舊有藝術價值高ge火車站被拆,而o係東亞情況似乎特別嚴重,南韓都唔例外,原因冇他----土地問題同埋站房唔夠用.
同歐洲出哂名ge火車站比,東亞ge火車站站體建築普遍比較細粒,咁係因為歐美d火車站採用港灣式,而東亞就係側式(好似咁叫),所以分別好大ga...睇相比較下

布達佩斯東站(Terminal Station)

[img][/img]

而o係韓國,除左首爾站(日治時期叫京城駅),就幾乎冇剩

以下直接copy日文名...

釜山駅

龍山駅

大邱駅

大田駅

木浦駅

脫亞入歐

冇post之後啲柒相啫……啲車站

留名

補返張同朝鮮總督府相關嘅建築

當日嘅總督府官邸,就係今日嘅青瓦台

好正
留名

講起火車站 台灣唔少車站都係日治時期起嘅西式建築
例如台中站

支持高質

我遲啲先講敬請期待

有睇埋個勳章post 兩個都好好睇
btw我都係睇完先知景福宮原來有拆過

有冇得介紹下大阪站前嘅大阪郵政局大樓?

巴打好勤力好高質, 支持

幾個月前去過首爾, 行經過KORAIL的新村站舊車站大樓, 據介紹係喺1920年落成, 係首爾現存最古老的車站, 亦係日治時期的建築

話說呢棟野個樣都幾似台北賓館
咁棟官邸而家係拆左？

有時間先

呢棟嘢(景武臺)93年被金泳三拆咗
由91年起好嘅青瓦臺代替

最近整緊另一個post

我諗緊仲好唔好跟住time line介紹定將我依家手頭上ge資料一次過up上黎...因為冇時間

咁大家想點???

就你方便啦，我有嘢睇就OK㗎喇

京城郵便局

既然開o左頭講緊在朝日本西式建築,就一定要提呢座,毀於韓戰ge公共事務建築.

由於相片唔多,所以只有一張,但紅白磚身深灰屋頂ge郵局,曾幾何時香港都有一座咁優美ge建築(上左年紀應該知)

香港郵政總局(三代)
係咪有d異曲同工呢?

一下,

小弟之前仲有時間打機時曾經嘗試o係planet coaster呢隻game度重現舊時香港西式建築(但工作關係不了了之,但曾經同外國d大神提出呢個idea而對方都有回應),可謂呢個post ge前身www

加油巴打

東洋拓殖株式會社(總部)

位於當時京城府ge東拓公司(簡稱),可謂日本版ge東印度公司/亞投行.起初只係作為o係大韓帝國投資ge公司,起初只做朝鮮生意,不過隨住天皇"淫"威之後不斷擴大到台灣(甲午戰爭)滿州國,關東州(日俄戰爭),滿州(918),南洋(2戰),"日本東印度公司"變得名名副其實,至於佢有咩投資就各位自己睇()

以朝鮮為基地ge東拓,戰後被GHQ下令解散,在韓資產轉移到新成立ge"新韓公社",之後韓戰爆發後,公司冇哂38線北(南韓又叫"以北五道")ge資產,實力重創,更被大韓民國收歸國有,於歷史消失,只有韓文維基有提及()

總部建築不存,連位置都唔知搞到冇得古今對比

朝鮮酒店

1910年日韓合併後,當時朝鮮總督府為左令外國賓客能o係朝鮮擁有良好的住宿環境,因此開始計劃興建西式酒店.為了住宿外國賓客ge交通方便,總督府將新建西式飯店選址於京城車站附近,仲將原大韓帝國皇帝進行天祭的圜丘壇部分設施拆除o黎起酒店.1914年10月10日「朝鮮酒店」正式開張
朝鮮酒店係朝鮮半島上第一間西式酒店,仲開創2個朝鮮no.1----朝鮮半島上第一間賣雪糕ge企業同朝鮮半島上第一部lift所在地.

1970年由於舊館唔夠用,營運westin company決定重建酒店,只剩低圜丘壇()

NOW

睇樓主post先知原來日本都有類似東印度公司嘅機構存在

多謝維基

補充少少,
早年巴西點降有日本裔國民,同東拓有份投資開發亞馬遜河流域有莫大關係

順便補充東拓其他在朝及東北ge支店相片

釜山

長春

朝鮮殖産銀行本店

現今KDB(韓國產業銀行,韓家產行)前身,同東拓性質類似,都係以金融手法為經營在朝行業提供融資( 一下,部分在朝ge日資銀行其實都有大韓帝國皇室投資,因為咁,二戰完左時d泡菜點解唔畀李氏皇室復辟,呢個同皇室欣然接受日皇冊封為"德壽宮李親王"成為兩大賣國證據,被李承晚用黎掠哂原屬皇室ge財產),當KDB搬走後,樂天集團買左呢個地段,然後拆無赦,成棟毀滅,重建成樂天百貸總店.

now

京城基督教青年會館(YMCA)

講起YMCA,可能你會以為係近年窮遊ge前身,sorry,兩者冇關係.想知多d YMCA背景可以去官網睇介紹...

百幾年前,YMCA已經o係首爾開辦旅舍

一用就用到韓戰之後,因為戰火波及而消失,而變成今日咁

BTW,就算唔係毀於戰火,難保今日伸保留到原樣

當年滿洲國嗰啲西式建築樓主有冇打算post？

如果係已經被拆嘅就會囉

係喎，唔記得咗個topic

補充--朝鮮總督府

o係搵緊其他資料時,發現原來有資料補充同埋錯誤要修正
資料來源:南韓維基

補充

天井

關於官邸,之前post ge原本非青瓦台前,而係位於京城府龍山ge官邸(睇o黎只止一座官邸),鄰近朝鮮駐劄軍營地,毀於韓戰

青瓦台 真.前身係呢座

3D模擬版本

朝鮮總督府仲有一座辦公處o係一個叫倭城台ge地方(位於墨井洞),分為1期2期,係木造ge,又係毀於韓戰

1期

2期
推斷應該係朝鮮統監府(並未正式吞併朝鮮)時期office

各位
因為電腦突然死機
之前儲落嘅資料可能冇哂
更新要無限期押後

押後都冇問題，最緊要唔好好似毛豆腐同加利兩位巴打中途斷欖就得

又一個樓主失蹤

唔好咁啦我會得閑時候會update 㗎啦

好，我等你

等等我

加油